---
title: 函数的调用方法
date: 2016-16-20
tags: [Function]
categories: Dynamic
---

函数的调用方法有一下3种：

```javascript
    function People(name,age){
        this.name = name;
        this.age = age;
        this.say = function(){
            return this.name;
        }
    }
```

- 作为普通函数调用

```javascript
    People("wmsj", 10);
    name;   //"wmsj"
    age;    //10
```

    作为普通函数调用时候，因为是在全局中调用的函数，所以`this`就指向`Global`即`window`，所以就给全局的`window`添加了属性和方法。

- 作为构造函数调用

```javascript
    var a = new People("wmsj", 12);
    a;  //People {name: "wmsj", age: 10};
```

- 在另一个作用域中调用函数

```javascript
    var a = new Object();
    People.apply(a,["wmsj",12]);
    a;  //Object {name: "wmsj", age: 12};
    a instanceof People;    //false
    a instanceof Object;    //true
```


